# 科学上网

[科学上网答疑篇：我们为什么要费劲巴拉的去翻墙？（内附-调查报告）](http://smusic7.blogspot.com/2017/02/blog-post.html)

因为有 [GFW](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%98%B2%E7%81%AB%E9%95%BF%E5%9F%8E) 的存在，大众不能正常的访问 Google 等正常基础设施服务。各种无良互联网服务商绑架民众，浪费民众的生命。

- 80%的人翻墙仅仅是为了“正常”地使用Google等互联网基础服务，查看学术知识等。
- 75%的人翻墙会上Twitter等 社交网站。
- 72%的人会看外媒新闻。
- 60%的人翻墙是为了娱乐，比如观看Youtube，因为国内的互联网产品行业相对落后，而优秀的外国互联网产品往往又是被屏蔽。

尽管像 Google 有刻意抹黑 TG 的行为，例如将某些搜索结果排名提前，对于有成熟价值观的正常人，科学上网还是大有益处的（起码可以不看弱智的广告）。

## 科学上网工具

[SS/SSR 简介](SS/SSR 简介)

**[Shadowsocks](https://zh.wikipedia.org/wiki/Shadowsocks#ShadowsocksR)**（简称**SS**）是一种基于[Socks5](https://zh.wikipedia.org/wiki/SOCKS#SOCK5)代理方式的加密传输协议，也可以指实现这个协议的各种开发包。Shadowsocks分为 **服务器端 **和 **客户端**，在使用之前，需要先将服务器端程序部署到服务器上面，然后通过客户端连接并创建本地代理。比起 VPN，SS 可以更好的防止 GFW 的干扰，可以智能的分流墙内墙外的流量。

提供 ss ssr **服务器端** 的提供商们叫机场（因为ss的图标是一个小飞机），客户可以向机场购买服务，机场可以提供各种用途的节点（服务器端），例如游戏专用，网飞（netflix）看剧等。比起自己搭建的服务端，机场提供的多种节点可以适应不同的网络环境，而且机场在线路优化方面也比个人有经验的多。

ss 和 ssr 的客户端可以安装在手机，PC，Mac上，在机场官网的用户中心中可以找到对应的使用教程。如果将客户端安装在路由器上，那么所有路由器下的设备就可以科学上网。

## 科学上网目标

智能分流国内外流量，让国内的流量不走 SS 服务端，例如访问微信，就不走 SS，直接正常访问，而访问 youtube，Google 时则走 SS 的服务。具体不同情况的设置参考：

